銀行back office人工

銀行back office人工現市如何??(FRESH GRAD)
個range有冇15-16K??

4 years
18k

精算fresh grad 都係得18k 咋wor..

how about fresh grad?
我報左南洋同中銀有得in,寫左15K,唔知會唔會太高/低?

20K

連登仔個個fresh grad都50k

低

IT算唔算

太高

中銀back office咩post

做邊範先得架

Operation

Bank wide operation

聽人講做back office 既 relationship manager個條路好似會搵得多d, 但幾錢人工就唔係好知，等back office巴絲答

back office 嘅RM?
定你想講 corporate RM?
唔明

RM仲點會係back office

15 to 16 k

including bonus

不過bo,人工低，工時長，做野重覆但唔錯得

（fo, mo做錯野係bo睇，睇唔到就屌柒bo）

同埋傳統bo做既野好簡單，但唔錯得

大bank會將bo拆到成個富士康咁

細bank人工低，但會學到野

你以為做過bo可以做fomo就大錯特錯

fomo唔會視bo工作經驗係工作經驗

簡單黎講

有得揀唔好做bo, 甚至銀行

有邊種係Fo 而又唔淨係sale?

做BO最低技術就係Operation/admin 入場門檻低 識講野有手有腳都請
但相對知識要求都較低 人工唔會高而且前途麻麻 因為間間行有自己一套operations
做完啲經驗未必對轉工有幫助 又易比人取代

BO前路比較好可以揀Risk 而且越quant既Post越吃香 例如做modeling
因為知識要求好高 市場上唔多人識 同埋做得掂果堆一定數底好
通常大學係讀某啲神科出身
或者做偏Legal ge compliance 但做得既好似本身都係讀law出身

人工方面BO花紅一定會比FO少 但base就要睇係同咩FO比 但工作時間/壓力BO都較少
高技術既位人工應該高過retail FO低過corporate FO
低技術既就咩FO都唔會高得過

另外唔係經大行MT入行會更低 Ops人工再低多啲
除非你好醒目做野手腳快 可以一個頂十個
如果你數底唔算好又唔想跑數湊客 做credit approval都係一個出路
但本身個人要好謹慎同埋Logic強 而且學既野係成個market適用

上年個價嚟，今年加咗10k , fresh grad 最少60k

我諗佢係指credit approval d 人

幾年指幾多先?
5年內既Ops的話算已經比較好吧

rm assistant

唔洗sell

人工同bo差唔多，但bonus會大勝bo

同埋workload少好多

做錯野bo會睇

不過大多數請女仔

同埋要under外國人

mo 其實定義間間bank都唔同

主力做分析既，要大量同stakeholder溝通既

批credit既

都係mo

會比較岩大學生做

不過難入

如果你無mo經驗一入就入到perm,多數有伏
會好辛苦

做銀行做到好似big four咁都唔會夠警犬散仔人工高

有時我都好撚後悔

Compliance 點睇

ARM咪又係sales....只係未升到上去比你自己見客姐
除非你一世做死ARM永遠唔升 同埋關外國人咩事
間間bank structure都唔同吧

無retail個d 既arm唔洗sell

至少我以前個間係

超好做，不過淨係請女仔做

早兩年冇人入行好渴市 人工普偏唔差 而家就唔知了
如果係law出身前途會好好 唔係的話人工唔會高得去邊但唔會太低
同埋入左行基本上好難轉 但都叫學左門手藝而且間間銀行一定要有 唔會冇工開
前提要接受到工作性質十分沉悶

睇你想唔想上位

compliance 想要law degree or MASTER

Credit 想要有CPA

risk 會好d, CPA or frm (好似係，有得考，就好似cfa咁)

同埋大行一唔開心就先炒香港人

做警犬至少係隻狗

做銀行?狗都不如

點睇南洋commercial banking bo?

南商BO係中銀幫佢做架喎CHING

如果係講緊中銀既AM
係
中銀個ranking system is on9

咁係咪唔in好過in
assume佢offer 15K,每年會有around幾多rise??

3皮

但係南洋in我Wo,唔係中銀
我要直接去南洋個總行

而家請果d大部分都係KYC/CDD/tran mon果d垃圾位，如果0經驗想入compliance 只有mt program

做D咩?難唔難?多OT?

基本做2-3年都過30k

我會計FG背景(唔想做番audit)
所以選左銀行,想知BO條路係點

基本上身邊同事10個有7都係big 4 cpa，小弟17fg 乜都冇只能由低做起（人工平均都有25-26k)

其實要睇你咩性格
如果你唔鐘意見客
BO會岩你

做一年就25-26k，邊間咁正

唔自爆啦 但流失率都高，可能魚唔過塘唔肥

如果4年經驗有牌會去到幾多k

咩牌先

cpa

中資30中左右
外資40-55左右

中資計埋b仔其實都差唔多，有可能仲高過外資

乜原來咁高人工，我覺得自己完全係underpaid

問題係唔係咁易入行 你見到請最多既係KYC/CDD/tran mon果類

做過FO可以轉BO

但做BO好難轉FO

而且低技術BO可以話係學唔到野

天時地利人和 好難講

老老實實有得揀都真係唔好做BACK OFFICE....大把人做銀行10+都係浮浮沉沉十下十下成隻喪屍咁前路茫茫, 你話20幾年前仲貪MORTGAGE貪DEPOSIT RATE之類而家真係完全唔吸引
而家OPERATION一係搬CENTER離開香港一係搞AUTOMATION直情唔想請人做
你真係想既留意下COMPLIANCE/AML/FINTECH呢一類前境會比較好, 練到技術之餘都叫做有機會跳其他INDUSTRY

每日都要ot
甚至第一日返工就要ot

利申返緊bocbo重檢

cpa+三年經
無30k
我都諗緊走

cdd 18k

身邊好多朋友都叫我有得揀唔好揀big 4揀bank點解ching 你會講到咁慘⋯我好擔心 btw bank 大概有咩位需要cpa？

其實好多位都唔洗CPA

只係通街都CPA

批credit美其名好pro

無非都係system分析晒fs加template晒既proposal同review

但上到高層，到review system個陣

你要話俾人知點計risk weighted asset之類

邊d item要adjust

到頭來高層都係CPA cfa天下

同埋做big four出黎叫30k 無難度

但做銀行出身想3年30k 無咩可能

除非mt

不過都要你捱到big four 日日通頂既生活先再諗既

以上我個人諗法，無做過credit

不過搵工有搵開

bo經驗俾人當垃圾

仲有一個可能性做bank比得上入big four

做ibank

你有料or識人一grad就入到，真係可以3年30k

前線更加唔止，不過真係要好叻好social

做10年以上通常咩人工?

真ibank 經analyst program入起薪已30k up 3年有40-50k都黎緊
不過低層奴工contract位同中資堆垃圾ibank就另計

其實任何一個大CMB/Corp Bank既 MT program都輕鬆比得上big4
big4 頭3年真係underpaid太緊要 想big4過世有得揀一定係mt做2年後再轉入去

講開，咁一路做mo一路考cfa是咪對升職有幫助，同埋想請教下咩post先算有前途

你要知道cfa最後個關係要有參與投資決策之類既經驗

好多mo都唔關事

我諗asset management就關事掛

利申 small potato

記住任何cert都對在職升職冇任何幫助！！！特別係finance
最多都係你轉工時更易過到hr screen 之後都係睇interview表現

Cfa唔同cpa，做acct要有牌先簽得名
所以考完就有得升職加人工 但finance冇呢樣嘢
最後都只係睇工作表現

轉工轉field就有幫助

兄弟有冇tg 有啲嘢想認真請教

假設而家係普通fresh grad 本身係讀開social science 乞食科 又咁啱去咗中銀做operation officer 如果本身唔係話好大野心只係想安安穩穩咁過一生 應該係向邊一方面發展

操好體能考紀律部隊吧啦

ops同公務員人工真係差太遠

成日唔明銀行工係點運作
好似一年轉5次工就真係會加5次人工咁
無頂

認真講唔想入政府助紂為虐 寧願辛苦少少做私人市場

冇用開tg

想請教下如果fg做緊細行compliance，嚟緊係繼續做定轉去frontline前景會好d

有料咪係
冇料既咁jumpy只會比人壓價
平薪/減人工轉既大有人在

本身讀咩？
論錢途假設做咩都掂 一定係FO搵錢多
但你自己本身social skill, language skill要好強

BO黎講compliance唔差吧 但想再上去讀番個LLM好啲

bo 除左compliance，IT比較吃香之外，其他都好似普通。
不過做過銀行跳出其他大公司係好容易。

fg做得既compliance好多entry level都係廢既

入sfc 做幾年 加讀個llm 再岀翻黎點睇？

Retail

如果你想係銀行發展

去hkma做好d

s

我本身big4 fs 做開ibank; broker 個啲; sfc relevant d.

Hkma 起薪都40k
你夠料入到既話應該唔洗上黎問出路

Hkma mt 42k 起薪我又真係入唔到 不過撈左幾年big 4都揾到多過le個數 研究下有咩岀路 又唔洗咁串既...

有冇人份工係用電子合約？

有冇人做credit approval?

Llb llm 出身
唔想做law firm 既話
做operation 好定 compliance 好

(不過我都考緊mt)

有咩想知

係咪多數要有Front office經驗
見好多approver 以前都係RM

要有咩qual先易d入？
前景如何？

4年有40-55k咪仲加得快過big4

Stat Major+CS Minor，份人唔太Social，有咩位好做

Compliance唔係不嬲都話係銀行入面有前途架咩
同operation呢d師奶都識做既無得比架wo

好

同問

有冇咩銀行back/middle office位唔洗跑數？

kyc, cdd, aml

Back office 其實都有好多類

常見有:
Operation （包aml / cdd)
Credit approval
Collection
呢D其實都要跑數 細嘅就鬥跑做得多
大嘅就跑cut cost條數 睇下點先平D

專門少少嘅有:
IT
IT operation
Project team / testing
Procurement
睇樓/租約
做procedure
宜家大部分FI 都有條team 專做cut cost projects

仲有其他幫做生意嘅
Legal
Compliance
Marketing
Communication
Finance

其實就算同一工種 做private banking / investment / fund 通常都會高人工過retail
好睇你入行時有咩選擇

大間嘅甚至會分開global / regional / local 千變萬化 任君選擇

準備轉咩 點解想轉既

［member] 巴打 政府咩位 我都係BO
諗住一路做 一路考算 係到真係十世都升唔到 [/member]

唔該巴 睇黎應該向compliance 發展下
當然最想係mt 不過仲有成年
依家有份compliance 請我可以試下

Retail Credit Risk

FG 做都ok
但有D ibank都搬緊PC去mumbai

Mumbai 真係算鳩數啦
就算你話我discriminate都係咁話，九成印度佬做野都亂鳩咁黎
我到依家都唔明management 點解夠膽shift compliance 野去India

Compliance 洗唔洗經驗 OR 相關學歷 ?

Fg
Non bba
點入行？

我都想知

有Entry位

岩岩Grad 咗一年
外資細銀行（成個香港office得幾十人）Compliance（黎緊final in) Vs Big 4 non-fs audit(依家做緊，做咗一年）
如果用前景黎比較，點揀好
Compliance 個邊人工高幾千銀左右

轉工個下咪又係靠interview扮野/伏位急請先加得多
大把under paid 勁人轉走，再貴貴請件垃圾返黎

data/risk

Fg入左operation 擔心冇前境

唔洗擔心

一定冇

我就寧願搏轉FI
就算唔得都有個牌
咁早轉行冇咩意思

有得走好走
operation真係濕鳩工嚟

有報過其他Firm fi, 完全冇回音
上年做過啲Job都係manufactoring同trading多, 完全九唔搭八

唉 想繼續做bo

其實冇問題 不過唔好諗前境
或者轉其他bo

aml嗰啲幾好

Fg無其他銀行reply得中銀operation 有offer，政府工又仲等緊有排先有消息，應該做住先再等下定企硬搵其他工？

其實compliance 同compliance 既administration officer係咪唔同架？ administrators 有無晉升機會？

但前景同career path點

A2好少mid join
Senior就多好多
到時可能搏到fs

人工就普通架喇
靠不斷轉黎加人工

big 4

做夠3年

你想做internal audit又得，risk management又得，credit又得，咩都得

咪係

印度人真係亂尻咁黎

operation 通常咩價位

搭單問問 如果做fund administration
學唔學到野
前景好嗎？

14

做緊連登仔眼中既垃圾bo
3 年升2次 ~25k
對我黎講算係咁

咩位

又咪ops ge一種, 好L chur
唔好做

Thanks

聽人講話無8點都唔洗收工
之前見完佢話係settlement 工種
有巴打講下嗎

除咗month end, 我日日6鐘準時走
你要識少少 settlement ge knowledge , 又唔太算 settlement
你 in HSBC ?

唔係 唔講太多驚自爆
我係Fresh grad 但商科degree
咁會唔會易啲上手

好多都係手板眼見工夫，日日做好易上手

唔該巴打解答 如果唔係銀行公司
會唔會chur啲 好想做銀行工

我以前都係係non banking fund admin 轉入去
你講到咁，應該係in Mxxxxs 間野成日請fd, 聽講好伏

唔係呀 做MPF多 勿相認

我以前就係做 mpf

Bo咩位先

唉
入咗中銀做operation
好在係經gt programme 入
比就咁officer高一個rank同人工高啲

諗諗下又冇咩前途 有啲後悔
貪起薪同假期多 舒舒服服

早知去做audit好過

Big4 audit挨到3年再返back office人工高好多

我就係咁諗
不過如果非fs audit有冇機會轉得返入銀行
前境點樣 想請教下

咁你而家人工幾多同埋你咩bg先，唔通做左幾年又冇啦啦走去做audit咩

巴打點睇 呢份同埋 其他金融經紀商backoffice
唔知點簡

admin
FG 10k